高雄市政府禁學校出借辦罷韓投票 中選會籲勿阻選務

〔記者黃欣柏／台北報導〕高雄市長韓國瑜罷免案將於6月6日舉行投票，不料近日卻傳出高雄市教育局、民政侷限制高雄市選委會借用學校、私人場所辦理投票。中選會今呼籲，高雄市教育局、民政局應配合選委會，切勿假借疫情等事由阻撓選務工作，妨礙人民正當行使罷免權。

中選會指出，以往各種選舉的投票所，都有將近一半是設在學校，其他則是設在活動中心、機關、團體、廟宇、教堂或民宅等。以今年的總統副總統及立法委員選舉為例，高雄市共設有2006所投票所，其中有52.69%都設在學校，另有23.38%設在活動中心，設在廟宇（教堂）及民宅等場所的投票所則有17.7%。

另如2018年的地方公職人員選舉，高雄市共設有1823所投票所，其中設在學校者也有48.38%，活動中心則是24.52%，廟宇（教堂）及民宅等場所有20.19%。

中選會指出，本次罷免投票將比照2018年地方公職人員選舉設置1823個投票所，依中選會審議通過的時程，高雄市選委會應在今年5月11日公告投票所設置地點，然而在今年4月17日罷免案宣告成立以來，場地借用進度落後，倘若高雄市教育侷限制1校只能出借1至2所場地，高雄市民政局也限制要以公家機關、團體、單位場地為限，將導致投票所數大幅減少，每一投票所的投票人數也會相應增加，將嚴重影響投票便利性，進而延宕投開票作業。

中選會呼籲，直轄市公職人員罷免案屬於直轄市自治事項，其投開票所的設置、管理事項均由該市選委會指揮、監督各區公所辦理，高雄市教育局、民政局應依法律規定配合選務工作規劃，協助提供學校及其他場地作為投開票所設置地點。

中選會也強調，因應本次肺炎疫情，中選會已責成高雄市選委會於今年4月24日邀集高雄市民政局、衛生局、教育局、環保局、警察局等單位，召開協調會議討論罷免案防疫計畫，如高市教育局、民政局對於防疫措施有任何建議，也可提供給中選會及高市選委會參考，但切勿恣意假借疫情或以其他空泛事由限制場地借用，妨礙罷免案的選務進行。

叫教育部強制性要求學校啦

可憐哪

限聚令 台灣版

咁on9
以後真係冇人投國民黨

國民黨已經山窮水盡 只好見步行步
明知死路一條都只好焗住上